# Сервисный аккаунт Google

Необходимо создать сервисный аккаунт в Google – для того, чтобы дать ему доступ к spreadsheet, который будет выступать
в роли базы данных.

## Шаг 1. Регистрация сервисного аккаунта

1. Зарегистрировать в [консоли разработчика](https://console.developers.google.com/apis/dashboard) Google новый проект.
2. В разделе [Credentials](https://console.developers.google.com/apis/credentials) нужно найти раздел "Service Accounts",
и в нём справа ссылку "Manage service accounts", и нажать на неё
3. В открывшемся разделе – нужно нажать на кнопку "Create Service Account"
4. Откроется форма, состоящая из трёх шагов, которую нужно заполнить. На первом шаге – название аккаунта
  `Service Account Name` (например, `Telegram Bot`), логин аккаунта (6 символов минимум)
   `Service account ID` (например, `telegram-bot@......`), и описание (может быть любым);
   **Логин аккаунта нужно скопировать, он пригодится дальше**
5. 2 и 3 шаги можно просто пропустить, после завершения регистрации аккаунта – он появится в списке.
6. Теперь нужно получить JSON-файлик с данными для аутентификации этого аккаунта – для этого нужно нажать на
вертикальное многоточие в правой части строки с аккаунтом, и выбрать пункт "Create Key".
7. В открывшейся форме будет два варианта – JSON и P12, нужно выбрать JSON и нажать кнопку "Create".
8. После этого начнётся скачивание JSON-файлика – его нужно сохранить в проект,
    в файлик `src/config/google_service_account.json` (в проекте есть файл
    `src/config/google_service_account.example.json – в нём не работающие данные, в нужном формате, в качестве примера
     – можно его удалить после скачивания работающего файла)

## Шаг 2. Права доступа к spreadsheet

Тут всё очень просто: в 4 пункте первого шага нужно было скопировать логин сервисного аккаунта (выглядит примерно так:
`telegram-bot@project.iam......`), и через обычный механизм раздачи прав доступа к spreadsheet – дать права доступа
редактора этому сервисному аккаунту.
